元朗周邊既交通(巴士 & 小巴)

相信大家入元朗參加完婚宴 / 買完老婆餅 / 同朋友行完街之後都想搵倒車搭番出第二區
今日元朗中心地區唔知咩原因可能會有封路，所以我為大家簡介下元朗周邊既交通
呢個post推介巴士同小巴為主，因為輕鐵呀西鐵呀果堆仲搭倒既話相信大家都會識去搭

巴士 (google map 打站名) :
- 天祐苑 (天福路東行)

69M (去葵芳站)
69X (去西九龍站)
269B (去紅磡碼頭)
269C (去觀塘碼頭)
269D (去沙田)
276A, 276P (去上水)
969 (去銅鑼灣)
B1 (呢架車去落馬洲站, 要喺新田運輸交匯處轉車, 可以轉276B / 76K去上水, A43P去粉嶺)
E34A (經東涌去機場)
E34P (去東涌)
N269 (0000開出第一班; 通宵車經荃灣, 葵涌, 葵芳去美孚)
N969 (0015開出第一班; 通宵車經上環, 中環, 金鐘, 灣仔去銅鑼灣)
NA34 (0340開出第一班; 通宵車去機場)

- 朗邊 (唔好搭左其他入番元朗/去天水圍既車) (青山公路屏山段西行)

53 (經屯門, 大欖, 深井去荃灣如心廣場)
68A (經荃灣去青衣站)
B2 (去深圳灣口岸)

- 屏山站 (唔好搭左其他入番元朗/去天水圍既車) (青山公路屏山段東行)

68X (經美孚, 長沙灣, 深水埗去旺角)
268X (經旺角, 佐敦去西九龍站)
276 (直去上水)

- 博愛醫院 (睇方向搭車, 因為入同出元朗既巴士都會用呢個站) (博愛醫院對出)

54 (循環線)(經錦田, 錦上路站, 八鄉去上村總站, 之後兜番轉頭)
64K (經錦上路, 林錦公路去大埔墟站)
76K (經錦繡花園, 新田, 古洞去上水清河邨)
77K (經錦上路, 粉錦公路去上水廣場總站)
276 (直去上水)

小巴 (google map 打站名) :
- 天祐苑祐康閣 (天福路東行)

77 (去落馬洲轉車站)
79S (2245開出第一班; 通宵車去落馬洲轉車站)
610S (0000開出第一班; 通宵車經屯門,旺角,油麻地出尖沙咀站)

小巴既資料唔多，有待熟元朗果頭既巴絲補充，仲有d紅van可以搭番出去
巴士同小巴既改路已經考慮左入去，唔入元朗既車都應該行經元朗中心外圍
(當然要留意番最新動態，九巴新巴城巴仲未有改道消息，有最新消息會update番大家)

手殘打多左 唔好搭B2呢架去深圳灣口岸既巴士

大家可以去安寧路/朗屏邨 搭k73港鐵巴士前往天水圍天祐苑！

因為安寧路/朗屏邨都喺元朗中心地區入面，所以我無考慮到呢架車
當然有就最好，因為行出去都唔近

Push

無巴士站？

大埔點去&走

（大馬路/輕鐵/西鐵被封情況下）
如果k73唔入安寧路，咁就要去到朗屏巴士站先有得搭，去元朗廣場上藍色天橋就能順利前往，朗屏邨係鄺神地頭唔洗驚。

去程搭鐵應該ok，如果去水邊圍球場西鐵朗屏站會比較近
回程如果西鐵被封 天水圍搭276A 去到上水轉東鐵

天祐苑去上水一定要當 276P 冇到，一定係揀276A
無理由係地獄出番來又要捐番入去

you mean咩巴士站

新聞見收哂巴士站牌

276P正常路況下會入元朗，但喺元朗大路被封之下可能架車唔會入去，直接行元朗公路去上水 (要睇九巴update)

oh我無睇到新聞，咁應該元朗大路比人收起曬，我提議果幾個站既牌應該仲喺到?

64k 或者 紅van

64K坐勁耐，可以火車>上水轉車去元朗/天水圍

今日下午係tg gp見到疑似改路plan (未FC)

簡單黎講就係元朗得返68A,68M,968
68A屏山之後直往朗屏邨
68M,968經元朗北,以朗屏為總站
其他線只往博愛醫院

流架啦

KMB update (1600):
54 暫停服務

53
往荃灣方向：不停元朗站至元朗公園，加停山水樓

64K
往大埔方向：不停元朗（西）至東成里各站

68A
往青衣方向：不停香港家庭計劃指導會至元朗公園各站

68E
往青衣方向：不停譽88至形點I各站

68M
往荃灣方向：不停元朗（西）至形點I各站，加停朗屏邨總站/山水樓

68X / 268X
往旺角/西九方向：不停朗庭園至形點I各站，加停山水樓

76K
往上水方向：不停朗屏邨總站至東成里各站

77K
往上水方向：不停鳳翔路總站至東成里各站

261X
來回方向：不停形點I / 形點II / 形點I

264R
往大埔方向：不停香港家庭計劃指導會至形點I各站

268B / 268C
往九龍方向：不停朗庭園至形點I各站

269D / 276P
往瀝源/上水方向：不停鳳池村至形點I各站

276
往上水方向：不停水邊圍邨至博愛醫院各站

B1
往落馬洲方向：不停朗庭園至形點I各站

968
往港島方向：不停元朗（西）至形點I各站，加停朗屏邨總站及山水樓

E34B / A36
往機場方向：不停水邊圍邨至形點I各站

大家唔好去博愛醫院果個站，無車搭!

元朗入面而家有車搭既巴士站:

山水樓
53 (去荃灣如心廣場)
68M (去荃灣站)
268B (去紅磡碼頭)
268C (去觀塘碼頭)
B1
968 (去港島)
E34B (去機場)
A36 (去機場)

朗屏邨總站
68M (去荃灣站)
268B (去紅磡碼頭)
268C (去觀塘碼頭)
68A (青衣站)
968 (去港島)

元朗公園總站
68E (去青衣站)

鳳池村
264R (直去太和, 大埔)
B1

KMB update (1715):
68E 暫停服務

A36
往機場方向：不停朗屏邨珠屏樓至形點I各站加停屏昌徑

元朗入面而家有車搭既巴士站 (1739):

山水樓
53 (去荃灣如心廣場)
68M (去荃灣站)
268B (去紅磡碼頭)
268C (去觀塘碼頭)
B1
968 (去港島)
E34B (去機場)

朗屏邨總站
68M (去荃灣站)
268B (去紅磡碼頭)
268C (去觀塘碼頭)
68A (青衣站)
968 (去港島)

鳳池村
264R (直去太和, 大埔)
B1

朗屏站, 宏富苑, 屏昌徑:
A36(去機場)